<rss
  xmlns:yandex="http://news.yandex.ru"
  xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
  xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru"
  version="2.0">

  <channel>
    <title>Павел Медников — веб-дизайнер и front-end разработчик</title>
    <link>http://localhost:4000</link>
    <description>Более 7 лет опыта в проектировании, дизайне, разработке веб-сайтов, мобильных приложений и много другого.
</description>

    
     

      
        
        <item turbo="true">
          <title>Разница между отзывчивым и адаптивным дизайном</title>
          <link>http://localhost:4000/blog/2017/09/12/responsive-vs-adaptive.html</link>
          <description>Короткая и наглядная памятка без сложных определений</description>
          <turbo:content>
              <![CDATA[
                <header>
                    <h1>Разница между отзывчивым и адаптивным дизайном</h1>
                </header>
                <p>У некоторых возникает путаница между <strong>отзывчивым (responsive)</strong> и <strong>адаптивным (adaptive)</strong> веб-дизайном. Чтобы внести ясность, решил смастерить небольшую гифку, которая наглядно показывает разницу между этими видами сайтов.</p>

<p><img src="/img/blog_img/2017-09-12/adaptiveGif.gif" alt="Разница между отзывчивым и адаптивным дизайном" /></p>

<p>Для тех, кто любит поподробнее, ниже краткое описание без экскурса в историю и сложных определений.</p>

<h3 id="отзывчивый-веб-дизайн-responsive-web-design">Отзывчивый веб-дизайн (Responsive Web Design)</h3>

<p>Подвид адаптивного дизайна в котором переходы между вариантами отображения плавные. Блоки перестраиваются в зависимости от ширины экрана. Данный вариант отлично смотрится на любых устройствах, однако он чуть сложнее в реализации, чем адаптивный.</p>

<h3 id="адаптивный-веб-дизайн-adaptive-web-design">Адаптивный веб-дизайн (Adaptive Web Design)</h3>

<p>При разработке этого вида, отталкиваясь от типов устройств, выделяются ключевые точки (варианты отображения), между которыми происходит резкий переход. Этот вид легче в реализации, однако сайт будет меняться «рывками» при переключении от одного отображения к другому.</p>

<h3 id="итог">Итог</h3>

<p>Выбирать конкретный метод необходимо, отталкиваясь от задач проекта. Можно определённо сказать только то, что оба варианта позволят достаточно просто приспособить сайт под различные разрешения экрана. Однако, не стоит забывать и о том, что в каких-то случаях более подходящим решением будет, например, отдельная мобильная версия или статический сайт.</p>

              ]]>
          </turbo:content>
          <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        </item>
        
        <item turbo="true">
          <title>Этапы создания веб-проекта</title>
          <link>http://localhost:4000/blog/2017/07/05/website-timeline.html</link>
          <description>Весь процесс разработки от начала и до конца</description>
          <turbo:content>
              <![CDATA[
                <header>
                    <h1>Этапы создания веб-проекта</h1>
                </header>
                <p>Создание качественного продукта подразумевает наличие технологии и налаженного процесса работы. Кроме того, результат проекта зависит от взаимодействия заказчика с исполнителем, поэтому неплохо заранее представлять процесс разработки тем, кто заинтересован в его создании.</p>

<p>Здесь я попытаюсь подробнее рассказать о том, как организую работу с заказчиками. Хочу отметить, что тут описан полный процесс разработки, однако он довольно гибкий и мои ресурсы можно использовать как в комплексе, так и для решения отдельных этапов. Каждый этап итерационно прорабатывается до своего конечного результата. Это даёт заказчику свободу в выборе схемы работы и исполнителя.</p>

<p><img src="/img/blog_img/2017-07-05/process.png" alt="Этапы создания веб-проекта" /></p>

<p>Рассмотрим подробнее каждый этап.</p>

<!-- ### Сбор и анализ информации :mag:  -->
<h3 id="сбор-и-анализ-информации">Сбор и анализ информации</h3>

<p>Если вы обратитесь ко мне по поводу создания какого-либо продукта, то для начала я постараюсь собрать как можно более подробную информацию о том, что нужно, и что не нужно для вашего сайта. Постараюсь выяснить какие цели стоят перед ним, какова идея и какие задачи он должен решать.</p>

<p>Здесь же можно определиться со структурой веб-сайта: из каких разделов и страниц он будет состоять.</p>

<p>Результатом этапа является готовое техническое задание.</p>

<!-- ### Подготовка контента :pencil: -->
<h3 id="подготовка-контента">Подготовка контента</h3>

<p>К сожалению, многие мало уделяют внимания контенту при разработке.  Ну и зря, ведь это то, ради чего мы все и собрались.</p>

<p>Главное, писать коротко и о важном, избегать клише. Нужно подчеркнуть свои сильные стороны, преимущества, дать понять пользователю почему он должен выбрать именно вас. Стиль текста пусть зависит от позиционирования компании.</p>

<p>Подобное касается и подбора изображений. Никаких заезженных изображений с фотобанков! Идеально, если имеется свой фотограф. Если нет, то всегда можно обратиться к иллюстратору или подобрать максимально живые изображения для проекта.</p>

<!-- ### Исследование :telescope: -->
<h3 id="исследование">Исследование</h3>

<p>Когда составлена структура веб-проекта и поставлены задачи, можно приступить к поиску их решений.</p>

<h5 id="анализ-конкурентов">Анализ конкурентов</h5>

<p>Выделяем несколько ключевых конкурентов и детально анализируем их продукты. Смотрим что у них сделано хорошо. Задаёмся вопросом: «Почему это работает?». Также смотрим что у них не реализовано или сделано плохо. Всё хорошее стараемся реализовать у себя, а ошибки учитываем и стараемся их избежать. Выделяем свои конкурентные преимущества.</p>

<hr />

<p><strong>Лайфхак:</strong> если у самих конкурентов проблемы с хорошим продуктом (или их вообще нет :smirk:) то можно искать примеры в смежных категориях. С большой долей вероятности их приёмы применимы и у вас.</p>

<hr />

<p>Главное в этом деле не сильно увлечься и не забыть про нужды конечного пользователя.</p>

<h5 id="проектирование-пользовательских-сценариев">Проектирование пользовательских сценариев</h5>

<p>Для того, чтобы помочь пользователю, необходимо сначала узнать его: собрать все данные о целевой аудитории и скомпилировать их в пару-тройку конкретных персонажей. С любовью даём им имена, пытаемся поставить себя на их место (ролевики поймут) и определяем то, что именно они должны сделать.</p>

<hr />

<p><strong>Эмпатия</strong> — способность войти в эмоциональное состояние другого лица.</p>

<hr />

<p>После того, как будут проработаны портреты персонажей, станет легче выявить мотивы и приоритеты пользователей. Дальше останется только описать конкретные сценарии и их реализацию.</p>

<h5 id="поиск-вдохновения">Поиск вдохновения</h5>

<p>Здесь важно изначально воспитывать свой вкус и следить за тенденциями дизайна: знать что сейчас модно, а что нет; уметь использовать некоторые фишки и приёмы. А как этого добиться без подглядывания за работами коллег? Спойлер: никак.</p>

<p>Самое важное — не увлечься и случайно не скопировать что-то чужое. В этом поможет простой анализ работ: что конкретно понравилось в работе, почему это зацепило, какими средствами этот эффект был достигнут?</p>

<p>На выходе будет создан мудборд из графических элементов, которые могут быть использованы в конечном макете.</p>

<h3 id="разработка-прототипа">Разработка прототипа</h3>

<p>Теперь уже можно взять в руку карандаш/мышь (нужное подчеркнуть) и создать, наконец, что-то осязаемое. Нужно прорисовать общий вид веб-проекта без лишней детализации. Здесь важно мыслить страницами, экранами, блоками, элементами. Так же лучше уже на этом этапе продумать поведение блоков, если необходим <a href="/blog/2017/09/12/responsive-vs-adaptive.html">адаптивный дизайн</a>.</p>

<p><img src="/img/project_img/media_mission/mediamission_bh_5.png" alt="Прототип веб-сайта" /></p>

<p>Фишка прототипов в том что можно быстро и не напрягаясь получить примерный вид страниц и испытать на них сценарии пользователей. А если даже всплывёт что-то не то — всегда не жалко подкорректировать.</p>

<!-- ### Дизайн :art: -->
<h3 id="дизайн">Дизайн</h3>

<p>Пришло время собрать воедино наработки с предыдущих этапов и сформировать окончательный вид веб-проекта.</p>

<p>Обычно я сначала готовлю вариант главной страницы: разрабатываю общее визуальное решение, прорабатываю композицию, подбираю цвета, настраиваю модульную сетку, наполняю контентом. Лучше всего, если контент к этому моменту уже готов. В противном случае, временно использую текст с проектов схожей тематики.</p>

<p>После утверждения заказчиком главной страницы, я перехожу к оформлению внутренних страниц.</p>

<p>Далее рисуются мобильные версии страниц, если потребуется.</p>

<!-- ### Реализация :computer:  -->
<h3 id="реализация">Реализация</h3>

<p>Техническая реализация проекта. В этот этап входит HTML-вёрстка, программирование и наполнение контентом.</p>

<p>Вёрстку я произвожу с помощью препроцессоров <em>(Sass)</em> и шаблонизаторов <em>(Jade)</em>.  Также частенько использую фреймворки, например <em>Bootstrap</em>. Это значительно ускоряет процесс разработки. В результате получается статический сайт, который уже можно пощупать в браузере (или даже запустить его, если проект совсем небольшой), но он не будет функционировать в полной мере.</p>

<p>Придав сайту форму с помощью вёрстки, необходимо наделить его требуемым функционалом. Здесь статические шаблоны интегрируются в систему управления сайтом <strong>(CMS)</strong>.</p>

<p>Далее, с помощью административной панели сайт наполняется контентом. Подключаются метрики и прочие штуки.</p>

<p>При разработке дизайна я учитываю то, что реальные данные на сайте могут отличаться от макета, поэтому заранее предусматриваю разный объём текста, формат изображений и т.д., чтобы дальнейшая поддержка не сильно повредила качеству проекта.</p>

<!-- ### Запуск и поддержка :rocket: -->
<h3 id="запуск-и-поддержка">Запуск и поддержка</h3>

<p>Самый приятный процесс — запуск проекта после успешного тестирования и утверждения. Однако, не менее важно поддерживать его в работоспособном состоянии при эксплуатации.</p>

<p>Во время разработки я обычно предлагаю разместить простую страницу с краткой информацией о компании и контактными данными. Это намного лучше простой заглушки по типу «сайт в разработке», так как эта страница не отпугивает посетителя от повторного захода и уже начинает работать на клиента.</p>

<p>Одним словом, я пытаюсь сделать всё возможное, чтобы веб-проект был удобным как для посетителей, так и для клиента.</p>

              ]]>
          </turbo:content>
          <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        </item>
        
      
      
  </channel>
</rss>
